太平洋島國基里巴斯總統親共失議會席位

China’s diplomatic ambitions in the Pacific suffered a setback on Wednesday when the party that switched recognition from Taiwan to China last year lost its majority in parliament over its handling of the move.
In the second round of parliamentary elections, the governing party and allies won 22 seats out of 45, dealing a blow to President Taneti Maamau, who previously enjoyed a comfortable majority of 31.
The rest of the seats were won by members or allies of two other parties: one of which has pledged to switch back to Taiwan, and another made up of MPs who left the governing party to create a new opposition party last fall over Maamau’s handling of the switch.

呢條撚樣仲係咁游說議員話台灣小英唔可靠，睇來今年可以同連任講拜拜

呢個島聽上去無咩用，但係之前美國評估呢個島係如果同支那打太平洋戰爭會係戰略要地

支那到時出到海先算

打先算

都只係輸少少
22/23